{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_000027",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제천 사자빈신사지 사사자 구층석탑"
    },
    "text": " 堤川獅子頻迅寺址四獅子九層石塔 (제천 사자빈신사지 사사자 구층석탑)\\n\n忠清北道提川市寒水面松渓里1002-1(寒水面)\\n\n賓神社跡に建っている高さ4.5mの高麗時代の塔で、1963年1月21日に宝物に指定された。塔の保存状態は良好な方で、上下2段の基壇の上に4層の屋根石を載せた姿で、下の基壇には文字が刻まれており、塔の造成経緯を知ることができ、獅子4匹を配置して塔頭を支えている珍しい姿です。四隅に一匹ずつ配置された獅子の内側の空間に毘盧遮那仏像を祀っている。座った姿の毘盧遮那仏像は珍しくも頭巾をかぶっており、表情が非常に興味深い。このような様式は統一新羅時代の華厳寺獅子三層石塔(国宝)を模倣したもので、他にも数基の塔が伝わっている。現在、塔身には屋根石が4階まで残っているが、下の基壇にある文章から元々は9階だったことが確認された。高麗玄宗13年(1022)に作られたこの塔は年代が確実で、各部の構造や様式、彫刻の手法など、他の石塔の造成年代を推定する基準となる重要な塔である。\n[文化財情報]\n指定種目 : 宝物\n指定年 : 1963年1月21日\n時代 : 高麗時代\n種類 : 石塔\nサイズ : 高さ4.5m",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔はどの時代に建てられましたか？",
            "answer": "この石塔は高麗時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この石塔の高さは4.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この石塔は上下2段の基壇の上に4層の屋根石を載せた形状をしています。"
        },
        {
            "question": "この石塔には何匹の獅子が配置されていますか？",
            "answer": "この石塔には四隅に一匹ずつ配置された獅子があります。"
        },
        {
            "question": "この石塔の内側の空間には何が祀られていますか？",
            "answer": "この石塔の内側の空間には毘盧遮那仏像が祀られています。"
        },
        {
            "question": "この石塔は何階建てですか？",
            "answer": "この石塔は元々9階建てでしたが、現在は4階まで残っています。"
        },
        {
            "question": "この石塔は何年に作られましたか？",
            "answer": "この石塔は高麗玄宗13年(1022年)に作られました。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのような彫刻の手法が使われていますか？",
            "answer": "この石塔は彫刻の手法によって、高麗時代の様式を模倣しています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのような文化財に指定されていますか？",
            "answer": "この石塔は宝物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の保存状態はどうですか？",
            "answer": "この石塔の保存状態は良好です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 377,
        "QA": 321
    }
}